{"id":"2017_3","name":"Romanos2017_3","memoryVerse":"“Porque desde la creación del mundo las cualidades invisibles de Dios, es decir, su eterno poder y su naturaleza divina, se perciben claramente a través de lo que él creó, de modo que nadie tiene excusa.”  – Romanos 1:20","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_3_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 2:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"2:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_3_3","questionText":"3.  ¿Por qué no tiene excusa la gente en este pasaje? ¿En qué se basa el juicio de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_4","questionText":"4.  ¿Qué significa juzgar a los demás y cómo difiere esto de conocer y enseñar los estándares de Dios? Comparta cómo usted lucha contra el juzgar a los demás.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_5","questionText":"5.  ¿Cómo ha derramado Dios su bondad y paciencia sobre usted, y cómo demuestra usted estos mismos atributos piadosos hacia los demás?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 2:5-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"2:5-16"}],"questions":[{"id":"2017_3_6","questionText":"6.  ¿Qué acumulan para sí las personas obstinadas y de corazón empedernido? ¿Qué está acumulando usted?  (Vea también Mateo 6:19-20; 12:35.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"6:19-20"},{"book":"Mateo","verse":"12:35"}]},{"id":"2017_3_7a","questionText":"7. a.   De los versículos 7-11, enumere lo que resulta cuando las personas siguen el camino del bien y cuando siguen el camino del mal.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_7b","questionText":"7. b.  ¿Qué revelan sus acciones sobre la actitud que usted guarda en su corazón hacia Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_8","questionText":"8.  ¿Qué criterio usará Dios para juzgar la obediencia de la gente?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 2:17-24.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"2:17-24"}],"questions":[{"id":"2017_3_9a","questionText":"9. a.  ¿Qué privilegios dio Dios a los judíos, y cuál era la actitud de ellos hacia sus privilegios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_9b","questionText":"9. b.  ¿Qué privilegios específicos le ha dado Dios, y cómo demuestra usted a veces la misma actitud?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_10","questionText":"10.  ¿Cuál de los 10 mandamientos acusó Pablo a los judíos de haber quebrantado? Enumere algunas maneras  comunes en que los cristianos que enseñan a otros acerca de seguir a Jesús no hacen lo que Él dice.  (Vea Éxodo 20:1-17; Mateo 7:21-23).","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"20:1-17"},{"book":"Mateo","verse":"7:21-23"}]},{"id":"2017_3_11","questionText":"11.  ¿Qué sucede cuando una persona religiosa viola las normas que proclama? ¿Hay un área de su vida en la que usted pueda ser culpable de esto?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 2:25-29.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"2:25-29"}],"questions":[{"id":"2017_3_12a","questionText":"12. a.  ¿Qué es la circuncisión, y por qué sería esta señal motivo de orgullo? (Vea Génesis 17:1-14.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"17:1-14"}]},{"id":"2017_3_12b","questionText":"12. b.  Nombre algunos signos exteriores en que la gente confía hoy para estar en una buena relación con Dios.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_13","questionText":"13.  Según este pasaje, ¿qué es un verdadero judío, y qué significa esto para usted?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 2.","questions":[{"id":"2017_3_14","questionText":"14.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]}]}}}